1.
Вопрос 1
Из следующих наборов чисел выберите те, в которых можно все числа сделать равными, если разрешено неограниченное количество раз проделывать следующую операцию: прибавить к каким-то двум числам по 1.

1 балл

2, 3, 6, 7, 8


1, 2, 3, 4, 5


1, 2, 3, 4


1, 2, 3, 4, 5, 6

2.
Вопрос 2
Среди следующих перестановок из трех элементов выберите четные

1 балл

(2,1,3)


(2,3,1)


(3,1,2)


(3,2,1)


(1,2,3)


(1,3,2)

3.
Вопрос 3
Кузнечик прыгает вдоль прямой. Он умеет прыгать на 1, 3 или 5 см в одну или другую сторону. Могло ли случиться так, что он оказался в исходной точке 

1 балл

после 2016-го своего прыжка?


после 2015-го своего прыжка?


после 2017-го своего прыжка?

4.
Вопрос 4
На столе стоят 16 стаканов. Из них 15 стаканов стоят правильно, а один перевернут донышком вверх. Разрешается одновременно переворачивать любые четыре стакана. Можно ли, повторяя эту операцию, поставить все стаканы правильно?

1 балл

Нет


Да

5.
Вопрос 5
Шоколадка имеет размер 4×10 плиток. За один ход разрешается разломать один из уже имеющихся кусочков на два вдоль прямолинейного разлома. За какое наименьшее число ходов можно разбить всю шоколадку на кусочки размером в одну плитку?

1 балл
Введите ответ здесь
6.
Вопрос 6
Петя собрал пазл и решил его склеить и повесить на стену. За одну минуту он склеивал вместе два куска (начальных или ранее склеенных). В результате весь пазл соединился в одну цельную картину за 2 часа. За какое время собралась бы картина, если бы Петя склеивал вместе за минуту не по два, а по три куска? Ответ введите в минутах.

1 балл
Введите ответ здесь
7.
Вопрос 7
Теперь поиграем. Дано три кучки камней: в первой - 10, во второй - 15, в третьей - 20. За ход разрешается разбить любую кучку на две меньшие части; играют двое, проигрывает тот, кто не сможет сделать хода. Введите в поле ответа номер (1 или 2) того игрока, который выиграет, как бы ни играл другой игрок.